**Szomatikus reflex:**

harántcsíkolt- vagy vázizom irányítása ( akaratlagos működtetés )

**Vegetatív reflex:**

sima izom

szívizom

( nem akaratlagos működtetés )

3 neuron -> 1 érző + 2 mozgató ( vegetatív dúc )

canon vészreakció (flight or fight)
